\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[a4paper, left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=3cm]{geometry} % kleinere Ränder

% Umlaute in der Datei erlauben, auf deutsch umstellen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Mathesymbole und Ähnliches
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}

% Abbildungen
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,calc}

% Reelle, Natürliche, Ganze, Rationale Zahlen
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}

% Fraktur für Strukturen
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathfrak A}}
\newcommand{\B}{\ensuremath{\mathfrak B}}
\newcommand{\C}{\ensuremath{\mathfrak C}}
\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathfrak I}}

% Makros für logische Operatoren
\newcommand{\xor}{\ensuremath{\oplus}} %exklusives oder
\newcommand{\impl}{\ensuremath{\rightarrow}} %logische Implikation

% Meistens ist \varphi schöner als \phi, genauso bei \theta
%\renewcommand{\phi}{\varphi}
%\renewcommand{\theta}{\vartheta}

% Aufzählungen anpassen (alternativ: \arabic, \alph)
\renewcommand{\labelenumi}{(\roman{enumi})}



\begin{document}

% Kopfzeile (nur Nummer der Übung und Namen/MatrNr. müssen verändert werden)
{\raggedright
\begin{tabular}{l}
    BUS \\
    SS 2020 \\
    Gruppenummer\\
\end{tabular}}
\hfill
{\Large Übungsblatt 1}
\hfill
\begin{tabular}{r}
    Viet Dung Tong, 400498 \\
    Thu Van Dao, 405434 \\
    David Tran, 381344
\end{tabular}
\hrule


% Hier geht die eigentliche Lösung der Aufgaben los

\section*{Aufgabe 1.2}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Kernel-Mode ist ein privilegierter Modus, indem die Module des Kernels mit unbeschränkten Zugriff auf alle Betriebsmittel ausgeführt werden können. Sie haben auch exklusiver Zugriff auf die Datenstrukturen des Kernel.\\
User-Mode ist ein Modus, in dem die Anwendungsprogramme ausgeführt werden. Hier hat man kein Zugriff auf Kernel-space.\\
Die Vorteil der Unterscheidung ist, dass verschiedene Programme mit unterschiedlichen Rechten geöffnet werden können. Damit hat das Betriebsystem Zugriff auf alle Mittel und hat Anwendungsprogramme Zugriff auf wohldefinierte Schnittstellen des Betriebsystems. Anwendungsprogramme beschädigen nicht das Betriebsystem, indem sie nicht wichtigen Code oder Datenbereiche überschreiben können.\\
\item Aufruf einer Trap ist in User-Mode ausgeführt, denn Trap ist benutzt, um von User-Mode in den Kernel-mode umzuschalten.\\
Grafikkartentreiber (für High-end Gaming PC) kann beider in Kernel-Mode und User-Mode ausgeführt werden. Es gibt GUI Schnittstelle für Grafikkartetreiber in High-End Gaming PC, damit hat der Benutzer Zugriff auf Kernel-space (z.B für Overclocking).\\
Druckertreiber ist in User-mode ausgeführt werden, denn der Benutzer den Treiber als Anwendungsprogramme benutzt. 
\item Polling ist sinnvoll, wenn die CPU hat wenig zu tun oder braucht nur in einem gleichen Kontext zu bleiben. Damit ist die Kosten von Leseoperation nachlässig. Interrupts löst das Problem von Polling, wenn es viel Aufgaben gibt. Die CPU braucht nicht regelmäßig die Status Register zu lesen. Wenn ein Gerät die CPU braucht, wird dir CPU signalisert durch Interrupt.
\end{enumerate}

\section*{Aufgabe 1.3}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Möglich. z wird mit die Adresse von die Buchstabe Z in data eingesetzt.
\item Möglich. Die vierte Buchstabe von data (hier ist 'Z') mit 'H' eingesetzt. data ist nun "BuK Hero".
\item Möglich. Die zweiter Buchstabe von data (hier ist 'K') mit 'S' eingesetzt. data ist nun "BuS Hero".
\item Möglich. pi enthält nun die Adresse von i.
\item Nicht möglich. Denn der Operator '\&' gibt die Adresse von Variable zurückt. \&i hier ist nicht ein Variable, deswegen können wir nicht den Befehl ausführen.
\item Möglich. *pi hier ist 1 (Wert von i), *A[1] ist 2 (A[1] zeigt auf das erste Element des zweite Arrays von A[2][3]). Damit ist \&data[*A[1]] = Adresse von Buchstabe 'K' in data. Insgesamt \&data[*A[1]] - *pi = Adresse von Buchstabe 'u' in data.
\end{enumerate}

\section*{Aufgabe 1.5}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item $[main] : a=5, b=6$ : das Programm benutzt die lokale Variablen a, b, die im Kofp von main Methode deklariert werden.\\
$[summe] : a=1, b=2, a+b=11$ : die Werte von lokalen Variablen a, b in main Methode werden in summe Methode übergegeben, deswegen $p1=a=5$ und $p2=b=6$ und der Rückwert von summe Methode ist $p1+p2=11$. Das Befehl printf in summe Methode benutzt die globalen Variablen $a=1, b=2$, denn keine lokalen Variablen mit gleichen Namen werden deklaiert.\\
$[diff] : a=4, b=3, a-b=-1$ : die Werte von lokalen Variablen a, b in main Methode werden in diff Methode übergegeben, deswegen $p1=a=5$ und $p2=b=6$ und die Adresse von lokalen Variable c  wird auch übergegeben, deswegen hat der Pointer d die Adresse von c. Damit ist alle Änderung an der adressierten Speicherstelle von c in diff Methode auch in main Methode sichtbar. Das Befehl printf in diff Methode allerdings benutzt die lokalen Variablen $a=4, b=3$.\\
\end{enumerate}


\section*{Aufgabe 1.6}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Ein Buffer Overflow ist ein Fehler, beim dem ein Programm so viele Dateien im Buffer schreibt, dass es nebenliegende Speicherbereiche oder die Grenze des Speicher überschreibt. Das Fehler kann zur Datenverlust, falsche Ergebnise und sogar Crash führen.\\
\item Er hat das Befehl scanf() benutzt, um der Input zu lesen. Aber scanf() kontrolliert nicht die Größe von Input, deswegen kann andere Person ein genug lang Input geben, dass er den Speicherbereich von Variable *access überschreibt. Dann wird der Wert von *access nicht 0 (d.h nicht falsch), und damit hat diese Person Root-Zugriff auf das System.\\
\item Weil scanf nicht die Größe des Inputs kontrolliert, soll Olafs fgets(char* str, int n, FILE* stream) benutzen. fgets kopiert und schreibt n Buchbstaben aus FILE Objekt *stream in str. 
\end{enumerate}
\end{document}
